Hendrik Peetri poeg Kilk ja Johan Jaani poeg Willaku wahel maha tehtud järgmine suusõnalik lepping sai kinnitatud: Et Hendrik Peetri poeg Kilk Johan Willakule selle eest et Willak temale kui sugulase elumaja ülesehitanud mitte ei jõua 80 rubl. ära maksa siis lubab Kilk Willakule selle maja pärisomanduseks nii et siis Willakuga tasa on ning Willakol tema käest midagi nõuuda pole maja ehitamise ja materjali eest. Willak kes seda maja 80 rubl. wäärt arwab olewat on selle lubamisega rahul ei luba siis kui maja tema jaoks jääb Kilgi käest midagi nõuuda lubab aga Kilgil seal majas elada ilma üürita, seni kui Kilk seda tahab.
Hendrik Kilk aga et kirjutada ei osa, kirjutas tema palwel alla K. Kiltre &lt;allkiri&gt;
Johan Willak &lt;allkiri&gt;
Et Hendrik Kilk palwel tema eest K. Kiltre ja Johan Willak ise oma käega on allakirjutanuwad, et need isikud selle kohtule tuntud on ja et nemad peale sissekirjutatud leppingu ette lugemise leppinguga täieste rahul oliwad - saab selle Walla kohtu poolt selleläbi tunnistatud.
Eesistuja: J. Kooskord &lt;allkiri&gt;
Kirjutaja: Puusepp &lt;allkiri&gt;
